---
title: Jak uspokojit fanouška
date: 2022-10-16
category: muzi
image: /public/images/zapasy/morasice-jevicko.png
h1: Morašice vs Jevíčko
sestava: J. Špinar - V. Tměj, M. Ropek, F. Halsbach (F. Bureš), M. Černohorský -
  J. Vít (D. Ondráček), D. Štancl, B. Válek (M. Sokol), Z. Skala (P. Lněnička) -
  T. Nádvorník (V. Štěpán), V. Novák
goly: B. Válek (pen.), Z. Skala (V. Novák), D. Ondráček (V. Novák), M. Ropek (V.
  Štěpán)
zlute: J. Špinar
cervene: null
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1kduCtiAzjJ3W3HW9J0mxNX7O0TM96lJR
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2022/Morašice/801ebc35-e04d-4db7-809c-006fcc9e3995.html
---
Minulý domácí zápas jsme hájili první místo, po dvou nezdarech v řadě z toho tentokrát bylo pouze hájení "bedny" před o bod skromnějším Jevíčkem. Že k tomu bude zapotřebí přerušit nejdelší sérii bez vstřeleného gólu od podzimu 2019, kdy jsme střelecky tápali téměř 300 minut, bylo jasno všem 19 (!) přítomným hráčům (Kopečtí se svých míst v sestavě na rozdíl od jiných vzdali bez boje), ale nejvíce to hostujícímu gólmanovi dával pocítit Válek. Po kraťoučkém oťukávání přečíslil Jevíčko na pravé straně vysunutý Černohorský, který svým centrem našel právě našeho kapitána, jehož tísněný pokus na přední tyči zvládl strážce soupeřovy svatyně vyrazit na roh. Po deseti minutách převezl Vít na levé straně minimálně dva soupeře patičkou do vápna, Novák byl při protisměrné kličce faulován a Válek tak dostal třetí zápas v řadě s tímto soupeřem zahrávat penaltu. A protože se stejně jako v obou případech v minulé sezóně nemýlil, tentokrát s pomocí tyče, dostali jsme se celkem brzy do vedení. To mohl navýšit znovu náš top střelec, ale po krásném vysunutí Nádvorníka zkusil v samostatném nájezdu dlouhou kličku do levé strany, kterou gólman zvládl "vybruslit". Svou na šance plodnou dvacetiminutovku pak zakončil střelou z úhlu do tyče opuštěné brány, poté co si stihl píchnout míč před pomalu vybíhajícím brankářem. Ten si nejistý výběh zopakoval i proti Štanclovi, který už ale nestihl polovysoký míč na hranici vápna poslat mimo jeho dosah. Po půl hodině hry vyslal Černohorský odkopem do sóla Nováka, který při postupu z levé strany šajtlí předložil nezištnou přihrávku před prázdnou bránu na zadní tyči zavírajícímu Skalovi, jehož zaťaté pěsti po vstřeleném gólu obměkčily leckterá zkušená srdce. Poslední náznak šance v první půli zaznamenal pohybově i slovně aktivní Černohorský, kterému ale chybělo pár centimetrů, aby se zmohl na více než líznutí centru z levé strany. O hostech schválně nepíšeme, protože o nich náš gólman prakticky nevěděl, co neztratili sami, to jistila naše obrana, včetně v tělnatých soubojích se vyžívajícího navrátilce Halsbacha.

Prvních dvacet minut druhé půle nepřineslo nic zajímavého, protože hosté v nastoleném "bezpečném" trendu vůči naší bráně pokračovali a my si několik otevřených pozic zhatili příliš nepřátelskými nahrávkami, když jsme místo do nohou vyzývali jeden do druhého do špeků nebo "bazénů". První jakési zakončení si připsal až Štancl, který si sběhl na centr od Tměje, ale v osamocené pozici ve vápně se ukvapil a byl rád za zelenou síť. Když si střídající Ondráček sběhl na střílený centr na přední tyč a místo zakončení byl spíš centrem sestřelen, leckdo možná nabyl dojmu, že se od nás už ničeho nedočká. O to více pak takové muselo mrzet, když kvůli malichernostem propásli Novákovo vyslání Ondráčka do další akce, kterou zpoza vápna vyřešil utaženou střelou na přední tyč, čímž překvapil všechny, včetně gólmana i sebe. O chvíli později se prosadil z levé strany do vápna Novák, ale při vědomí dvou asistencí i brzkého stažení na beka vyřešil situaci 3 na 1 sobeckou střelou z úhlu do tyče. Na startu poslední desetiminutovky si pro nadýchaný roh Štěpána vyskočil střídající jevíčský brankář, kterému při dopadu na našeho pasivního hráče vypadl liknavě držený míč z ruky a Ropek hlavou pohodlně uklidil míč do brány. Vcelku rutinní gól, za který hosté rozhodčímu spílali, ho přijde draho, protože se 99. úspěšným pokusem osamostatnil na 9. místě mužských střeleckých [tabulek](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1leVjJu7cU-j48mBYp9hx7PgFwTmH01byvIbeJqPWgPo/edit#gid=606575394). A když se do nich podívá, zjistí, že jubileum nebo posun ho čeká minimálně při třech dalších gólech. Jak se nepronudit celým zápasem okresního přeboru hned vzápětí ukázal Špinar, kterému po 85-ti minutách nečinnosti ztvrdly nohy natolik, že nestihl včas zakřižovat balón za obranu a místo míče trefil ve vápně hostujícího útočníka. Za daného stavu byl penaltový rezultát celkem nepodstatný, ale čekání na barvu kartonku utíkalo pomalu hlavně našemu vedoucímu. Naštěstí se rozhodčí na nápovědu pomezního slitoval, náš gólman byl potrestán pouze žlutou a inkasovaným gólem z penalty. Ropek se po ještě jednom našem rohu odmítl podílet na zruinování rodinného rozpočtu, hosté po své nejdelší souvislé kombinaci zápasu trefili poslední akcí mače břevno a dvou týdnech jsme zas mohli udělat takovéto "cigi caga, cigi caga".